\section{Débogage}

L'Envirenement de developpement intégré Qt creator à une fonctionnalité de recherche de bugs très puissante,
qui nous permet de détecter la cause des bugs dans notre code.

Pour l'utiliser nous devons cliquer sur le bouton ``Debug''.

Ensuite nous devons définir une \emph{breakpoint}. Une breakpoint est une ligne ou l'exécution du programme 
va entrer en pause pendant une session de débogage.

\begin{figure}[H]
    \makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=\textwidth]{images/breakpoint.png}}
    \caption{Insertion d'un breakpoint}
\end{figure}

Après on lance l'exécution du programme, qui se met en pause à la ligne choisie. Pour contrôler l'exécution
manuellement on utlilise les boutons de la figure \ref{debug_btns}

\begin{figure}[H]
    \makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[scale=0.5]{images/debug_btns.png}}
    \caption{\label{debug_btns}Boutons de contrôle du débogage}
\end{figure}

Finalement on peut voir les information relative aux valeurs des variables, dans le panneau
``\emph{Locals and exressions}'' (voir figure \ref{dock}). Après il ne reste plus qu'a examiner les
valeurs afficher pour détecter le problème.

\begin{figure}[H]
    \makebox[\textwidth][c]{\includegraphics{images/dock.png}}
    \caption{\label{dock}Panneau de valeurs et des expressions}
\end{figure}